<h1>SOLID home work </h1>
<hr>
<textarea>
Задача 1.1: Даны две таблицы: таблица category и таблица sub_category с полями id и name. Достаньте одним запросом названия категорий и подкатегорий в один столбик.

Задача 2.1: Даны две таблицы: таблица countries (с полями id и name) и таблица cities (с полями id, name и country_id).
Задача 2.2: Достаньте одним запросом названия стран и городов в один столбик.
Задача 2.3: Достаньте одним запросом названия стран и городов с повторами/дублями (если таковые будут) в один столбик.
Задача 2.4: Достаньте одним запросом названия стран и городов в один столбик, при условии, что у стран id больше 5, а в городах id меньше или равно 10.
Задача 2.5: Напишите выборку из задачи 2.4 используя алиасы для названий колонок.

Задача 3.1: Даны две таблицы: таблица category с полями id и name и таблица page с полями id, name и category_id.
Задача 3.2: Достаньте одним запросом все страницы вместе с их категориями (при надобности пропишите внешние ключи).

Задача 4.1: Даны 3 таблицы: таблица category с полями id и name, таблица sub_category с полями id, category_id (или parent_id) и name и таблица page с полями id, name и sub_category_id.
Задача 4.2: Достаньте одним запросом все страницы вместе с их подкатегориями и категориями (при надобности пропишите внешние ключи).

Задача 5.1: Создайте таблицу с несколькими разными полями разных типов.
Задача 5.2: Заполните ее достаточно большим к-твом данных (от 1 млн). Пример как это сделать тут в начале - https://gist.github.com/aksafan/ba58aa7289c22eec76ac06c0fb29dccb#file-test_db_explaine-sql 
Задача 5.3: Создайте индекс на разные поля (не на id, которое primary key, ибо на поле primary key - всегда создается индекс автоматически) и посмотрите через EXPLAIN, как меняется тип scan’а и скорость выборки.

Задача 6.1: Напишите несколько запросов в бд на создание и редактирование какой-то таблицы/сущности.
Задача 6.2: Заверните эти запросы в транзакцию средствами Yii2 (Оф. дока или пример с занятия). Используйте 2 варианта работы с транзакциями.
Задача 6.3: Не забываем правильно использовать наши компоненты в Yii2.


Задача 7.1: Сделайте несколько (2-4) компонентов (https://github.com/yiisoft/yii2/blob/master/docs/guide-ru/structure-application-components.md) внутри разных частей приложения (frontend, backend, common, console). Зарегистрируйте (сконфигурируйте) их в конфигах (Дока по service locator - паттерну, который лежит в основе работы компонентов в Yii2 - https://github.com/yiisoft/yii2/blob/master/docs/guide-ru/concept-service-locator.md).

</textarea>